香港快運勤工津貼須29天不缺勤 門檻高搵笨

香港快運設「搵笨勤工獎」，須連續廿九天不缺勤始可領取。有快運空中服務員向東網爆料，指該公司為應付人手不足問題，自今年八月起實施假期上班額外津貼，在底薪外可獲發每日五百至一千港元不等，惟必須在假期上班當日前後十四天均不缺勤。空服員批評該津貼門檻高，且未有考慮員工日以繼夜地執勤，根本是形同虛設。

香港快運四名安全訓練導師今年八月中集體離職，令數十名空服員無法接受安全培訓課程，最終被迫放棄在機上執勤。快運亦因欠缺足夠空服員，決定十一假期起一連八天，合共取消十八班定期航班，令逾二千名旅客的行程受影響。不過，快運未有吸取教訓，依然推出「友善」僱傭措施。

在快運擔任空服員五年的陳小姐日前向東網透露，自今年八月開始，該公司推出假期上班津貼，津貼額會視乎其職級，每日約五百至一千港元，惟須在假期上班當日前後十四天均沒有缺勤，認為有關條件相當嚴苛。「即係話呢廿九日內，除咗放例假，唔可以額外攞假。我覺得好好笑，公司係咪覺得我哋知道自己幾時病呢？」

她又指，公司人手本已十分緊張，上月中至本月初幾乎是「機接機」地工作，每人每日工時均達法例規定上限始可收工，早已身心俱疲，惟公司竟設下嚴苛的津貼限制，令員工更心灰意冷。她又指，曾聽聞部分未過試用期者，因不堪上司壓力，被迫放棄假期上班。

香港快運回應指，為滿足旅客出遊的需求，曾經按需要推出鼓勵性方案，讓空服員選擇在假日上班，並可獲得津貼；如員工在假日上班前後十四天內曾請假，則可獲得補假，但強調絕不會以「影響試用期表現」而要求新入職的員工在假日上班，又重申十一及中秋假期未有要求任何空服員上班。

勞工顧問委員會勞方代表鄧家彪指，快運員工日以繼夜為資方的管理不善補鑊，惟資方卻以「算到盡」的形式發放有條件津貼，只會適得其反，「咁樣斤斤計較，邊個肯同你搏命呀！」認為快運應無條件發放假期上班津貼，始能令員工感受到資方的善意。

屌你你唔順氣你咪走去辭職囉撚頭

你又唔敢辭職呀？

其他公司又唔見有問題？

真係得華人賤種做管理層既公司特別多問題

因為又想最平吸最多客，又要有利潤，咪將成本壓到最盡

前老細係鬼佬喎ching

結果搞鳩班員工,低人工,加長時間工作,cut福利cut人手,一個人做幾個人野

在快運擔任空服員五年的陳小姐日前向東網透露，自今年八月開始，該公司推出假期上班津貼，津貼額會視乎其職級，每日約五百至一千港元，惟須在假期上班當日前後十四天均沒有缺勤，認為有關條件相當嚴苛。「即係話呢廿九日內，除咗放例假，唔可以額外攞假。我覺得好好笑，公司係咪覺得我哋知道自己幾時病呢？」

唔係點叫勤工獎

惟須在假期上班當日前後十四天均沒有缺勤，認為有關條件相當嚴苛。「即係話呢廿九日內，除咗放例假，唔可以額外攞假。

紅字個要求我又覺得好合理喎
政府都有相似規矩，部門要求你想拎ot錢嗰個月就唔俾放VL

個標題誤導以為要連續返29日工先有

咁人地叫勤工津貼喎
遲到請假就唔叫勤工啦

我公司連咁易拎既獎金都冇呀

前前前前前前前

大部份公司勤工都係一個月咁計

人地起碼有固定返工時間

做FA冇架 得閒返早 得返成個通宵都要返
咁樣嘅生活其實好易病